曾鈺成: 友人評估稱若立法會通過《逃犯條例》修訂，「暴動㗎喇」

早前提議將《逃犯條例》修訂草案直接交立法會大會審議的立法會前主席曾鈺成今日（14日）表示，若政府繼續推動修例，難以估計往後的發展，又認為暫緩修例可以紓緩怨氣。

曾鈺成接受now新聞台節目專訪時，引述友人評估稱若立法會通過《逃犯條例》修訂，「暴動㗎喇」，又認為即使不「暴動」、或通過修例後沒有不合理移交個案，政府今次強推修例的「刺」仍會長留港人心中，「他們始終覺得，那麼多人出來反對，政府都繼續去（修例）」。

對於有聲音稱市民反對修例是「有外部勢力介入」，曾鈺成表示，他聽過有「陰謀論角度」稱，背後有人策劃要通過修例衝擊一國兩制，若從這角度思考，暫時放下修例便「不會繼續讓對方有彈藥」衝擊；但如何向支持修例者解釋，「這個當然要做工夫」。

即係佢都同意612唔係暴動啦

背後有人策劃要通過修例衝擊一國兩制
曾鈺成都睇左長輩圖

之前唔係話金鐘暴動左?

佢咁公開講係想整個下台階
呢條友仔邊會咁蠢呀

真，建制狗黎講佢係有政治智慧

友人評估

下 唔係話暴左啦咩?

你的朋友就是你

曾肉成個政治智慧好占架
點似而家班垃圾

林鄭：暴動
張建宗：冇參與
盧偉聰：騷亂
比卡超：（失蹤）

連登仔黎
發夢聽朋友講

溫水煮蛙都唔識

你朋友就是你

老鼠曾真係

明明就暴動左
曾鈺成扮無發生過
藍絲話你漢奸呀

盧偉聰記者會好似改左口?

食屎狗曾鈺成 希望你長命百歲 百病纏身

又話612 係暴動，乜依家又唔係喇？

其實外國支持搞亂香港理論真係好撚好笑
明明源頭係修例
你收返就冇得亂
咁外國支持黎做乜？
就係令香港冇得立送中？
對外國又會有乜好處？

未過都暴動咗啦

（希望大家廣傳民陣fb呼籲！）

毋忘年輕人付出，誓撤回逃犯條例！

民陣反送中遊行
日期：6月16日（星期日）
遊行開始時間：2:30pm
遊行起點：維多利亞公園（有可能再加入其他起點同時前進，請留意民陣fb最新消息）
遊行終點：政府總部
核心目標：撤回逃犯條例

民陣三罷反送中集會
日期：6月17日（星期一）
集會地點：立法會外
當日行動：三罷（罷工罷市罷課）
（留意返星期一嘅三罷集會係未有時間，要等民陣fb睇下佢地點安排）
核心目標：撤回逃犯條例

所以老鼠將外國勢力演繹做將反送中當手段
無送中=無反送中=無外國勢力

暴動邊及你細佬曾德成叻

咪臭係
過左就會暴
即係未過就未暴
只係和平示威

係，話自己講錯，本身係想講暴動

佢都被搣柴邊緣化啦, 搵鬼人聽

英文:protester

友人係黃毓民？

長毛

有骨

唔好意思 阻阻大家 入面已經有巴打整咗兩條片 大家幫幫手推po同埋like條片等條片上到熱門 最好留埋言 但保持隊形 比多啲人睇到 同埋有巴絲有時間又識整嘅幫幫手 我地要分享比我地嘅長輩 佢地最鍾意睇呢啲唔洗用腦嘅片 又入晒佢地腦

除咗長輩圖 youtube係其中一個方法

你的朋友就是X

就算係上一代至現今呢代既立法會內面啲人比
曾鈺成係睇得出佢政治壇數真係高
如果佢呢啲智慧去做一哥 民眾同警務人員之間一撚定唔會極端得咁緊要

呢樣真, yahoo d五毛個個都罵佢
明明佢係建制入面最唔豬最精果個, 反而俾人罵返佢豬隊友

共產黨當年點解可以一下扭轉局勢？其中一個戰術就係臥底，當時大量臥底進入國民黨，呢啲人各自做野，互不知對方都係紅底，係重要時候就各自發放混亂消息、帶風向，最終搞亂國民黨內部，佢地打遊擊戰先有得嬴。去到六七爆動，工會聯啲人都係打響第一槍／掟野過去，成班工人衝個陣佢地就唔見左人，呢個故事話比我地聽，共產黨係會派好多臥底入敵方勢力度引起搔亂、挑起事端，我本人相信泛民當中就係有啲敢嘅臥底，尤其啲講就好大聲，但成日幫倒忙個啲。

返到黎今日，我相信反送中嘅呢大班人當中亦有呢啲臥底，大家要小心，要清楚地了解我地要咩、需要點樣做、做左可唔可幫我地得到想要嘅野
1.我地要咩
撤回修例，呢個係首要目標，個日可以有103萬人出黎就只因送中條例，其他咩林鄭下台都係後話，因為邊個做特首都係聽上面話（中共，甚或只係中聯辦）。
2.需要點樣做
需知道香港地市民係無槍，帶把折刀出街都好易有麻煩，但警察可以開槍，今時今時甚至不合法開槍都未必有事，即係話香港市民係無硬戰嘅能力。敢可以點做？靠外國？美國話知你，只想羅尾彩。歐洲國家？遠水救唔到近火。其他就更加唔使林。香港人只能自救，要靠自己人，靠人群力量。唔好睇小香港人本身帶到嘅效果，香港呢個小地方不論大陸人定洋人都一路睇緊。古今中外，所有政權都係靠大多數人同意黎企穩，那怕係極權，佢地只通過不同手段令看似所有人同意佢，香港亦一樣，上次一百萬人遊行已經驚動世界，包括中共，所以林鄭先加速硬推，可見人人遊行，威力巨大。遊行係最正統王道嘅手段去同政府表達民眾意見，直接話比政權聽佢地嘅基礎已經動搖緊，好似打機敢，人多就係重擊，人少就係輕擊，我地依家叫係打緊（細）boss，唔好妄想一下重擊就可以完game過關，一定係打好多下先打得低隻怪，過百萬人遊行嘅重擊未必每次做到，但就算係得二三十萬人遊行輕擊，都可以磨死隻boss，所以遊行點都有用，唔好再信人話「遊行完全無用」、「個次103萬人遊行都無用啦」，講呢啲野嘅人一係心水唔清，一係就別有用意。可以睇埋小弟另一篇。
連續既大型和理非遊行

送中條例第一時間係影響到香港嘅經濟，跟住先係政治方面。啲有腦嘅中年or有錢佬其實仲驚過你，香港經濟大跌，佢地身家即時跟住跌，但混食係香港人核心價值，佢地先無走到最前線，12／9阻街啲車好多都唔平。好似我上樣文敢講，連續既大型和理非遊行，仲要星期日，佢地參與嘅成本唔大，好大機會都會出黎。係今次嘅context，容我只將香港市民大約分作三種，盲共、沉默和理非、勇武，當中和理非人數最多，啲有腦嘅中年同有錢佬都係和理非，爭取到佢地出黎尤如有勁裝打怪，所以應以和平遊行為重。

3.做左可唔可幫我地得到想要嘅野
勇武其實唔係「正道」，好似食毒藥加buff敢。小成功嘅例子就係尋日12／6，勇武派起碼阻止左二讀，但實際會勇武嘅始終係少數人，太過激進（擲磚、雞尾酒、要殺警之類）除左比位政府妖魔化你地，插你暴力，強行合理化警察做嘅野之外，最大鑊係引起和理非反感，那怕係本身會出黎嘅都會林：同啲勇武一齊出，臨尾實好大鑊，搞到自己唔安全，都係林林先。無左呢大班和理非支持，所有勇武活動就無左群眾給予嘅合理性，而且本身又點都打唔嬴警察，最終變成極少數暴力分子，令政府出師有名收你皮。被政府轉移視聽，又無左班會落力阻止嘅人，政府好易硬推到。純勇武、排斥和理非遊行只會對反送中無益。連續既大型和理非遊行，林鄭政府除左面對公眾壓力（睇埋另一篇文），仲要應對大陸比嘅壓力，現代信息流通速度快，長期遊行大陸人好難唔知，中共會好擔心有人會借勢搞事，因為大陸都唔少人憎習總，習總一定會叫林鄭盡快平息事件，結果就可能係推唔到又要即刻完左件事，唯有撤回。

總結，勇武必須留返開會日先做大件事（係推警察防線，阻止開會，唔係為傷害警察），平時最多小搞，掟下膠樽雜物吸引注意力，警察一上就要散，保留體力，消耗警察體力同精神(佢地要成日stand by，又無假放)。要和理非遊行為主，勇武衝擊為輔。正如我上面講，猛禁激進勇武，只會對反送中無益，個啲成日叫人唔好遊行，只要激進勇武，叫人擲磚、雞尾酒、要殺警個啲有可能係臥底，去到現場都係開個頭，等我地同警察打，跟住就退後消失，事後抹黑示威者暴力。所以大家一定要冷靜（我知好難），唔好比人煽動，做真係有貢獻嘅事。

係班豬入面做成老鼠其實都好辛苦

不如叫你細佬教下香港人乜野係暴動啦

大陸搵個人來做都冇咁7
地方官搞到咁柒 有大型示威俾上頭知道左係必定革職

搞左隻鑊出來 唔理係唔係你責任定下面Do靚搞鑊左
市長一定係孭飛

係香港D地方首長可以咁痴撚線

當場無警告過係暴動
咁1秒內和平示威既人未走得切都比人屈到變左係暴徒?
仲有完全唔係暴動吧

上頭管治不力，難辭其咎，點可以話唔關自己事

無錯, 佢係整下台階
年底有選舉, 加上美國已經等接單刀整腳勁嘅
依家擱置即係今個會期玩完, 即係今年唔洗諗住過

出年又黎港人郁好唔得閒

食屎啦，老鼠成！當中你支持硬爆條條例上大會！

暴動咁少野？ 直接香港獨立喇！

今日睇頭條新聞有專輯訪問長毛
那時候係佔中時期，長毛那時講叫佢唔好搞青年。
佢係一早落左指令話俾由佢俾示威者啦
佢都做過民運，所以我諗對呢條例有一定程度既保留

主席你啲舊伙記話家陣已經暴動啦喎

麻煩秤返隻雖無過犯，面目可憎嘅比卡超出嚟，唔該晒！